[人民力量] 快必保釋成功集氣區

死黑警一齊集氣希望快必譚得G快D可以保釋出返黎再派口罩

【10:37】大律師陸偉雄認為，若警方拘人（快必）後已滿48小時而警方亦不是即時落案提堂的話，警方便必須要容許被捕人保釋候查。他指48小時的法定扣留期間是為了保障被捕人的人權，警方不能巧立名目，在限期快滿前新加其他罪名再錄口供致扣留期間超過48小時，因為這樣做變相容許警方無限延長扣留被捕人時間，做法違規，甚至有濫權之嫌，事主有權向投訴警察課投訴。陸指出，若警方真的發現被捕人另涉他罪案，欲延長扣押他的時間以作進一步調查，確正做法應是把事主帶上法庭向法官提出申請，由法官決定是否批准當局繼續扣押被捕人（於荔枝角收押所），抑或是容許被捕人保釋候查，陸認為警方不能隨意延長扣留被捕人的時間至超過48小時。